驚！哈佛研究：去年通過太陽系雪茄星體 可能是外星飛船

哈佛天文學教授勒布（Abraham Loeb）與哈佛─史密松天體物理中心博士後研究人員比亞利（Shmuel Bialy），近來發表在《天文物理期刊通訊》（The Astrophysical Journal Letters）的論文顯示，去年通過太陽系的雪茄狀詭異星體，有可能是外星人的探測器。

據《CNN》報導，該星體被命名為「Oumuamua」，意思是「從遙遠過去前來的使者」，於2017年10月首次被夏威夷的Pan-STARRS 1望遠鏡發現。科學家先是稱它為彗星，然後又改稱是小行星，最後才承認它是一種新的「星際物體」。

該扁平星體的長度是寬度的10倍，以每小時31.5萬公里的高速行進，哈佛研究人員指出，Oumuamua可能是一個由外星文明故意移動到地球附近的探測器。

這種說法並不是沒有道理的，因為Oumuamua呈現出過度加速的狀況，或者說它在2018年1月離開太陽系時，速度意外地提高。哈佛學者表示，從人類科技的角度來比喻，Oumuamua也許是一種太陽帆，漂浮在星際空間中，並透過太陽輻射的能量持續推進。

哈佛科學家說，人類已經在製造類似尺寸的太陽帆，例如IKAROS項目或Starshot計劃，該技術可以在行星之間或恆星之間運輸貨物。而Oumuamua的高速度及其不尋常的軌跡，顯示出它可能已經無法運作。但無論如何，它都是天文學家在太陽系首次發現的新物體。

圖呢？

無圖無link

冇圖你話係巨型外星人打飛機射上天嘅精都得啦

希望有生一日可以見到外星人

嘩。見到佢地，即係地球畀外星人侵略喎！

見到等於侵略？
用下個腦諗野得唔得？

叢林法則
文明嘅歐洲人見到落後嘅原著民之後發生左咩事

人類自己都鍾意玩殖民
比人類高級嘅文明想搞有咩問題

去睇下三體
睇完上黎寫返讀後感

可能
屌你老味好彩冇讀哈佛
咁撚on9都有

依d聽下就算啦，傳說美國有打過道西戰爭，地球依家仲生存梗

我知叢林法則
但呢啲只係原始人嘅諗法 好表面
你有冇諗過人地外星人有哂聯盟 有哂規矩 唔係話侵略就侵 就算你係美帝 都唔可以話見邊個小國廢就侵略佢
仲有 如果外星人想侵略 仲點會唔俾你用核武？

話唔定人類文明仲高等過某部份外星人呢

唔好咁快拋書包以為自己好撚勁 我都睇過 個本小說黎架炸 你以為咩？ 更何況三體人係為左生存先過黎侵略 人地外星人一早就到左月球 都係個句 要侵就侵左啦

一定有 但係文明低等過人類ge點樣飛過黎比你見到
人類都仲未走得出去

我都建議你睇下衛斯理關於外星人果幾本 上黎寫返讀後感

仲有 雪茄型飛碟一撚早出現過 睇多啲二手資料 再上返黎先有討論空間

Ps 係二手 唔係求其搵個YouTube channel睇幾段就信哂

你科技去唔到佢星球 但佢地科技黎到你星球...
佢地唔係大愛撚 會做d咩... 同你開心share科技發展, 教返你咩係愛

佢讀一兩本小說以為自己好巴閉

你有冇諗過得人類先咁殘忍？
外星人其實同靈性方面有唔少關聯 仲有 聽過外星人唔食肉 所以唔好咁以己度人

點解唔可以係人類文明發展到一定程度，去捉啲外星人返黎？

有諗過都無你咁肯定，定你識外星人？

點解唔可以係人類文明發展到一定程度，捉外星人返黎？

Law of jungle 前設係大家生存係互相競爭既環境

而家外星人vs地球人 可能係好似你係街邊見到麻雀咁
你正正常常會唔會見到乜鳩都要殺哂佢
屌個term出黎就當答案

樓上唔洗嘈，或者外星人入侵地球果陣，地底人會出黎拯救我地

己經既地球都唔興玩殖民
睇下歐美幾多左膠
好難想像文明比地球高既外星人仲玩殖民
除非有d資源得地球獨有

我覺得大家可以睇下呢條片

外星人得撚閒侵略你個小星球咩
自己整殖民星啦

地龍

用叢林法則解釋地外文明其實係好有問題

就好似耶撚用聖經證明神存在咁

有人竟認為核武可以擺的平科技可以穿越星際距離的外星人?
如果外星人真要入侵地球, 小弟唔認為地球人(包括美帝)短期內有還擊之力

對有能力星際旅行外星人來講
地球除左地球生物基因同文化係外星人無之外
所有資源佢地都有
研究我地比侵略更有意義

1. 資源係有限, 不論地點
2. 地球仲有資源
3. 俾你見到一群馬騮住係一個地方勁多資源, 石油, 黃金..etc

你作為高等生物, 就算你唔殺撚曬d 馬騮, 你都會攞走晒d 資源

Why not? 介紹你睇阿米星星的小孩，當然你可以話只係小說

學支那人叫美國到美帝

英國研究，中國制造，南韓起源，台灣報道，完。

地球到底有咩獨有資源
吸引到一個有能力發動星際戰爭既種族黎侵略

仲會有人對外星人既討論方向, 係如果發現外星人, 唔係一件好事,
即係呢班人覺得, 外星人由古至今都一直冇出現過,
到目前為止一切一切既外星人事件都係假

到而家黎講, 要討論外星人, 應該係, 點解外星人唔侵略地球,
外星人黎採索地球係為乜, 見到外星人應該點應對

仲咁落後諗梗會唔會有外星人, 太愚蠢了吧.....

介紹個黎識下先啦

你明我講乜既話, 就唔會回呢句說話....

on9唔撚好扮高深，你只係一個人地講咩野故仔你都信既柒頭

如果真係外星文明，姐係佢地都未有能力整到蟲洞?

連登仔最愛natural selection，
有咩問題

巴打好撚型

你都on9小行星帶資源仲多
仲易開採

冇睇過starwars?

依個係讀書會分享小說/電影post？

呢位巴打嘅論據應該係指
地球係銀河系嘅邊境，
補給線做唔到咁長咁遠，打都廢事
就好似殖民地時代中前期
歐洲人去到日本，
同叫美非內陸做wasteland

呢種平衡係去到殖民地時代後期，
中歐國家加入殖民地爭奪，
先打到入內陸，
而日本就因為有穩定政權，
依然冇被攻略過
(而大清唔係衰on9，都唔會死得咁慘)

所以如果真係星際爭奪打到黎邊境，
到時都會有幾種勢力，
未必係單方面被SM
(除非某國家又衰on9多次)

並透過太陽輻射的能量持續推進。

觀星者

有無諗過地球無侵略嘅價值

對於外星人有好多唔同假設，但對於地球現今科技，見唔到好過見到。

可能宇宙中心有好多唔同聯邦，有好高文明，可能我地個銀河系只不過係個自然保育區， 佢地望地球就好似有人坐飛機望住亞馬遜森林原始部落。

但絕對唔好幻想外星人出現係你面對係好事。觀賞係唔會走近。

就好似文明人出現係亞馬遜森林原始部落，應該只係想開墾佢地嘅地方，搶佢野。如果只因好奇心而去接觸佢地，現代人有好多菌係對佢地嚟講會致命。

太多無需直接接觸嘅理由，要接觸就只諗到有野要同佢地交換或者直接搶。
如果有集團去開墾耕地，佢地真係冇能力反抗。

如果宇宙有聯邦, 咁有冇可能未來地球會進入聯邦,
每個討論呢個問題既人, 都會覺得呢啲野一定唔關地球事咁,
但可能未來都同地球有關呢

其實都係，就算係地球最少有嘅稀土金屬，佢嚟地球中間經過咁多行星點都搵到有啲蘊藏量豐富或者容易開採嘅星球掛，水源嗰啲更加唔使講又容易合成材料仲周圍都搵到

地球比其他星球唯一獨有就係有生物，最多應該會好似依家啲科學家發現新物種咁捉幾個返去研究下。

佢哋有咁高科技應該都發明到啲機械人做僕人，唔使捉人做奴隸嘅我估

外星人來到地球，只會被支那人鄰為桂林燒味

未來太遠了，連火星殖民都只係幻想階段，目前只得幾架車仔係上面行，對上一次上登月已經係半個世紀前嘅事。如果要輕易在太陽系穿梭我深信幾代人都未必得。如果要穿梭銀河系就難上加難。

如果真係有宇宙聯邦，我相信要有被佢地認可嘅文明程度先得。咁對一個連火星殖民都存有問題嘅人類嚟講，應該真係遙遙無期。

你唔會叫亞馬遜森林原始部落嘅人參加任何國際組織掛。

唔小心

篇文做咩唔講重點?加速左幾多...

突然見到star war 兩個大字，真正反高潮

我地遇到既外星人係肉食性或者係好似我地咁既雜食性動物,咁佢地對打獵外星生物可能會有興趣

講地球資源個d真係得淡笑
係既話一萬年前地球資源未被開發已經侵略啦

仲等你用曬先搶咩

有基本天體物理學常識，所以唔會亂嗡

成個post都係幻想撚吹水撚

等於話霍金喜歡看金庸小說

當教廷都改口話歡迎地外兄弟
各國政府都開始公開研究ufo檔案
你仲停留係幾十年前

隻UFO叫Oumuamua

收皮啦

原來假膠

呢度係討論區 全部野都擺係你面前就冇討論空間 呢度唔啱你 走啦

依家個個乜野資料公開法 都漸漸逼美國政府解禁文件 好多野都會浮面

講野冇重點 唔該收收皮

我就係外星人，唔該唔好亂咁幫我作故仔

外星人見到入咗太陽系咁X耐，九大行星完全冇反應，可以斷定冇高級智慧生物，仲唔走頭。

有乜資料我唔知啦。

但純機會率咁計，有外星文明比冇外星人更高機會。

而當今已知宇宙，我地身處嘅銀河系距離中宇宙心好遠，處於中心嘅星系有更多時間發展出高度文明都係好合理。

就算任何星球存在生命嘅機會有幾細，而可發展出明文嘅機會有幾細，加上可以存活落嚟嘅機率有幾細，只是乘上宇宙星體數目，有外星文明嘅機率都係好大

假設大爆炸成立 中心星系存在嘅時多我地太多

題外話 由第一次同外星科技有接觸開始科技大爆發
好難相信冇外力引致

平衡宇宙論比大爆炸論可信。
星體年紀比太陽系大十億八億年未必重要，人類進化過程已經先天不足，科學文明比其他外太空生物遠遠落後，兩大人口國家99%人民都是低智反智，再加上左膠之一亂，人類絕種前不可能走出太陽系！

掌握了蟲洞知識，奈何無適當物資、無生理條件，一樣行唔通。
做到件彗星體積大小的飛船穿梳太空，算勁。多數是無人駕駛，除非外星人有特別構造

唔得嫁？
大家都係人類 唔通人性就個個都支那人咁衰格先係人類？ 定你就係支那仔

你覺得係資源姐
但佢地可能唔知/唔當佢係資源
唔好下下以己度人喇柒頭

咁聽日仲洗唔洗番工

唯一可以肯定就係果個文明就算要黎地球，都係需要用飛船慢慢跨越時空既距離
但呢架野唔知係太空飛左幾耐呢

有幾驚，成個太陽系得人類生物先係驚

無外星科技，人類遲早玩完

m78 星雲 standby 緊

一早就知有外星人係地球啦
睇MIB就知

幻想一下隻飛船是某個外太空民族的挪亞方舟，現在周圍找尋合適行星落腳，稍後再返回太陽系，跟著登陸地球，之前先消滅人類，

成架大和號咁

終於睇到番啲有質素既留言, 唔係一見人講外星人,
就唔用腦咁屌屌屌, 話冇可能,

呢啲人真係蠢過隻豬

屌個班通常都係社會npc
日日番工放工等死
根本唔會諗任何其他事

應該係話終於有正常少少既合理推測
之前班神秘學傻鳩真係無藥可救

所有唔知係乜既野都可以link去 ufo

Thanos is coming

有冇人會諗其實對於外星人或者地球以外既事我地既討論都係建基於我地認知既野，例如會提出文明既高低比較，或者係侵略，觀察等。

但會唔會係地球以外既世界，根本有好多我地唔認知既概念存在。所以外星人而家所做既可能係遠超侵略，觀察等既行為？

睇過阿凡達都知外星人好廢架啦

聽過外星人唔食肉

笑撚死我啊屌你老母

笑死人 成班傻鳩睇科幻小說睇starwar睇到精蟲上腦

推撚左5版都無圖？

認同 文明程度咁高 應該會理解到智慧物種比資源重要 而且佢地有能力宇宙中周圍走 資源應該好多喇

［慎！長文］宇宙估計都140億年 點會係呢幾千年出現既人類就係最高智慧
大膽假設下 我覺得人類係有意比「人」放係到

1. 之前有報導講過地球上既八爪魚基因，係有別於地球其他物種，而八爪魚係恐龍時代前已經出現
但反向咁唸，會唔會八爪魚先係地球原生物種，
而我地先係外來物種，而其餘九成生物都會基於人類基因克隆出黎，克隆過程中又加入好多垃圾又冇用既基因，令克隆生物比人類更弱，咁人類就可以殖入地球同時有足夠嘅生物捕食。ps雖然好似自己食緊自己咁，但係科學面前，理性先係一切

2. 地球有8百幾萬種生物，但係繁殖方法大體只有胎生同卵生，對比番生物既多樣性，繁殖方法顯然真係少很可憐，如果上面第一點成立，地球上得兩種繁殖方法就可以合理化，首先八爪魚屬於卵生，其次人類係胎生，而當人類有意被殖入到地球的時候，很可能已經發現八爪魚既存在，最後克隆生物既過程，有意將胎生系統嘅基因加入一部分既生物當中，形成地球只有胎生同卵生既環境。

3. 物競天擇的生物圈下，理論上每種生物都會特化自己的能力，獵豹的體態就係將自己既速度提到最高，而人類唯一個一個足以站係食物鏈頂端既理由，就係腦袋。人類有地球生物上，同體形之下比例最大既腦，而遍遍呢個腦至今用到10%已經見頂，理論上唔應該有生物會將自己的能力限制得咁多，而又可以保持到生物之間的競爭力，所以有可能係有「人」有意為之。

所以單純我唸法就係，宇宙咁多年早早就出現有高度智慧既生命，而係佢地慢長既宇宙探索，同時科技已經比到佢地永續既生命，有一班人好似古代詩人厭倦凡世停左落黎，揀左地球資源唔算豐富又唔算貧乏的星球休養，同時放棄永生同埋高科技，回歸原始的生活。不過又唔可以即刻住落黎，所以進行左上面既地球改造，一切變得美好時又驚下一代會繼承高智慧，好快又將地球變成高度發達，最終又再進行上面第三點既改造，慢慢又就發展現今咁。btw「詩人」同高度智慧群體應該係互不干涉，唔係早早就同「詩人」嘅下一代有所接觸，我真係唔信地球係福地冇地外生命揾到，一係被保護一係本身就同一個族群。

講到你好似見撚過 同佢生活過 扑埋野咁

希望唔會有類似廣東人既外星人存在

.

人腦用得10%係假架

咁人類既潛能咪已經盡左，
睇番原來愛因斯坦個腦仲輕過一般人，
係掌管空間思維的「頂葉」部位，皺褶數量比一般人多15%，會唔會就係比「人」改造呢一點，而愛因斯坦算係反祖現象？

外星人唔侵略地球, 中國人都侵略香港啦

如果外星人將連登呢個 po 翻譯睇完，應該唔會侵略地球

鬥得過強國人先算啦

外星人黎中國一定被中國人食左

民主回歸啲fd?

麻雀嘅比吃喻喺短期內係成立，但當兩個文明正面接觸後，落後嘅一方會急速增長，慢心就會威協到較先進嘅文明。

所以一係避免接觸，一係先下手為強做低對方，呢個就係黑暗森林理論

匹夫無罪，懷璧其罪。

科技愈落後愈唔清楚自己有幾多資源未用，馬嬲眼中嘅石油只係黑色嘅水，人類可能同馬嬲一樣唔知道某啲原素其實係地球獨有兼且對外星生物有奇用。

喺外星人眼中太陽系仲係好原始，好多嘢未開發，兼且夠弱易食，你話吸唔吸引到外星文明侵略

你幻想力好勁岩岩睇完翠星?

1. 地球生物點可能係人類改做出黎
我就同你簡單講視力
你知唔知哺乳類大部份都係色盲
因為我地祖先係恐龍時代改為夜間行動
演化出色盲但夜視能力
靈長類係再進化變到睇到彩色
而我地所講紫外線
對哺乳類前所有生物都睇到
好似鳥類你睇到係黑色
鳥類本身睇係彩色因為佢地睇到紫外線
再講你粒春係你胚胎個陣係人體中央
同魚類一樣
係胚胎時期移到下面
男人有個病d腸走黎就係同胚胎時有關
我一時唔記得得個名
如果人類係藍本根本唔會有上面問題
有興趣可以睇下紀錄片Your Inner Fish
一連三集係我近幾年睇過最好生物學紀錄片

2. 我唔明點解胎生同卵生 最重要係唔止兩種
記得好似David Attenborough有套紀錄片
係講由單細胞生物進化到哺乳類
你係睇到生物繁殖方法點演化
首先原始哺乳類係卵生
鴨嘴獸就係
而恐龍時代前唔係得八爪魚係卵生
哺乳類祖先一種半哺乳類半爬蟲類生物
都係卵生
原本稱霸世界但俾恐龍取代
班死剩種要到恐龍時代後期先進化到胎生

3. 人類成為地球統治者係唔簡單除左個腦
係樹上生活演化到靈活雙手同之後離開樹木改為直立行走都係關鍵
從人類歴史來講 人類係一種失敗物種
要搵人類化石好簡單
去搵肉食獸廚餘就會搵到
人離開樹根本係自殺
根本無體能優勢
人類長期接近絕種
但人有靈活雙手同直立行走可以使用工具
先有競爭力
但就算用到工具都唔可以講係有優勢
係東非個環境拎人類不斷進化
撒哈拉唔係永遠都係沙漠
每幾萬年就會變成草原
每次非洲變濕人類就擴張
而乾旱時期人類就因為太失敗又要面對絕種
就會變成相互分隔族群
各自進化同發展新技術
每次擴張期相遇交流基因同技術
最後先變成最可怕生物
假如人類係資源豐富地方出現根本可能連直立人都進化唔到
人類無雙手根本就唔會有複雜文明
整工具新喀鴉都識佢地仲聰明個黑猩猩
而人類用到個腦10%係無科學根據

仲有唔記得講返支那啦你
克你老母個隆阿
台灣都係用基因複製同改做
你睇得太支那垃圾content farm啦

其實佢地要既絕對唔係資源
因為佢地有能力星際航行 宇宙間咩資源都有 洗咩入侵地球
唯有既可能性係地球既環境
人用哈勃 睇左咁多年都係搵到幾個 有機會同地球差唔多環境既星球
但諷刺既係人類仲係到不斷破壞

你知唔知地球d金屬同水都係來自小行星
特別係稀少金屬
而小行星分析下光譜就知大約成份
低等人類都識啦
地球地下資源直係採礦先知

唔好諗咁多
派戰艦穿越光年進行侵略
咁嘅規模 你驚唔驚 控制戰艦嗰班人 造反 攻打自己母星先？

你老闆一早同外星人friend咗，決定你聽日都要返工

不如話靠光合作用重好啦屌